**Apple
TV**是一款由[蘋果公司所設計](../Page/蘋果公司.md "wikilink")、行銷和銷售的數位[多媒體](../Page/多媒體.md "wikilink")[機上盒](../Page/機上盒.md "wikilink")。它可用作播放来自[iTunes
Store](../Page/iTunes_Store.md "wikilink")、[Netflix](../Page/Netflix.md "wikilink")、[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")、[Flickr](../Page/Flickr.md "wikilink")、[MobileMe里的線上内容或](../Page/MobileMe.md "wikilink")[電腦上](../Page/電腦.md "wikilink")[iTunes裡的多媒體檔案](../Page/iTunes.md "wikilink")，並透過高[解析度](../Page/解析度.md "wikilink")[寬螢幕的](../Page/長寬比_\(影像\)#16:9_標準.md "wikilink")[電視機輸出影像](../Page/電視機.md "wikilink")。

苹果公司在2006年9月首次推出此產品，并于次年3月开始出货。\[1\]最初的版本容量只有40[GB](../Page/Gigabyte.md "wikilink")[硬盘](../Page/硬盘.md "wikilink")，但在2个月之后蘋果再推出160GB的版本-{取代}-40GB版本。

在2010年9月，苹果公司发布了第二代的Apple
TV。第二代的体积大约是第一代的四分之一，而价格大约是第一代的三分之一。它可以从iTunes租赁影音内容，而且可以透過[AirPlay播放电脑或是](../Page/Airplay_\(Apple\).md "wikilink")[iOS设备上的影片](../Page/iOS.md "wikilink")。\[2\]新的版本没有硬盘，但內建了8GB的快閃存储。\[3\]新版本可以透過网上或本地连接获得資源。

2012年3月，第三代Apple TV與[iPad
(第三代)一同發表](../Page/iPad_\(第三代\).md "wikilink")，將原本的中央處理器[Apple
A4升級為](../Page/Apple_A4.md "wikilink")[Apple
A5](../Page/Apple_A5.md "wikilink")，記憶體也從原本的256MB提升至512MB。

2015年9月9日，第四代Apple TV與[iPad
Pro與iPhone一同發表](../Page/iPad_Pro.md "wikilink")，將原本的中央處理器[Apple
A5升級為](../Page/Apple_A5.md "wikilink")[Apple
A8](../Page/Apple_A8.md "wikilink")，遙控器多了音量控制跟Siri。

## 历史

Apple
TV在2006年9月12日于[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[旧金山的新闻发布会上初次亮相](../Page/旧金山.md "wikilink")，当时的名字叫做**iTV**。苹果公司的CEO[史蒂夫·乔布斯展示了使用了Apple](../Page/史蒂夫·乔布斯.md "wikilink")
Remote的前面板。业内专家把这个设备称作“iMac
Mini”。\[4\]\[5\]乔布斯宣佈苹果公司将会在2007年1月9日举行的上开始接受对Apple
TV的预订。

第一代Apple
TV于2007年3月21日开始付运。\[6\]苹果公司于2007年5月31日发行了160GB的版本，并于2009年9月14日停止了40GB版本的供应。\[7\]

在2008年1月15日的Macworld会议与博览会上，乔布斯宣布了一次针对Apple TV的免費升级。該升级被称作“Take
Two”。該次升級允许Apple
TV直接从iTunes上租赁和购买内容，并且可以从[MobileMe](../Page/MobileMe.md "wikilink")（現在已被[ICloud取代](../Page/ICloud.md "wikilink")）和[Flickr下载播客和图片](../Page/Flickr.md "wikilink")。\[8\]，变成一台不需要用Mac
OS X或Windows上的iTunes将内容同步上去也能使用的独立设备。乔布斯说：“Apple
TV被设计成了iTunes和电脑的配件。这并不是人们想要的。我们了解到了人们想要的是电影、电影、电影。”\[9\]第二代的Apple
TV亦在2010年9月1日的苹果新闻发布会上亮相。\[10\]\[11\]\[12\]

第四代的Apple TV在2015年9月9日與[iPad Pro與iPhone](../Page/iPad_Pro.md "wikilink")
6S一同發表。中央處理器從第三代的[Apple A5處理器升級為](../Page/Apple_A5.md "wikilink")[Apple
A8遙控器多了音量控制和Siri](../Page/Apple_A8.md "wikilink")，遙控器上半部改由觸控操作。

## 特點

[Apple_TV_back.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Apple_TV_back.jpg "fig:Apple_TV_back.jpg")、[以太網路](../Page/以太網路.md "wikilink")、[HDMI](../Page/HDMI.md "wikilink")、[色差端子](../Page/色差端子.md "wikilink")、[RCA立體音訊](../Page/RCA端子.md "wikilink")、[光纖音訊](../Page/S/PDIF.md "wikilink")。\]\]
[Apple_TV_2nd_Generation_back.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Apple_TV_2nd_Generation_back.jpg "fig:Apple_TV_2nd_Generation_back.jpg")（上）和[USB](../Page/USB.md "wikilink")（下）、[光纖音訊](../Page/S/PDIF.md "wikilink")、[乙太網路](../Page/乙太網路.md "wikilink")。\]\]

Apple
TV以[HDMI連接寬螢幕電視或其他視聽裝置](../Page/HDMI.md "wikilink")，但包裝內除電源線外不附送任何線材，因此使用者必須自備[HDMI或連接線](../Page/HDMI.md "wikilink")。尽管早期的Apple
TV僅支援增強或高解析度型的寬螢幕電視，但第三代Apple
TV由於加入了A5芯片，因此目前已经可以播放1080p全高清电影。音訊方面支援數位光纖及HDMI。該裝置可透過[乙太網路或](../Page/乙太網路.md "wikilink")[無線網路](../Page/無線網路.md "wikilink")（[802.11b](../Page/802.11.md "wikilink"),g.n）連接至使用者的電腦。[USB埠則是用以診斷和服務的功能](../Page/USB.md "wikilink")。Apple
TV配備的標準Apple Remote由於是一款通用型的遙控器，因此附有配對功能，以防止與其他Apple Remote產生衝突。

### 同步和串流

同步和串流的操作方式類似於其他[iOS裝置](../Page/iOS.md "wikilink")。首先配對個人電腦裡的[iTunes](../Page/iTunes.md "wikilink")，然後將資料同步至Apple
TV的硬碟裡。同步後，Apple
TV不需保持網路連線狀態。同步模式包括「自動」同步[iTunes所有內容](../Page/iTunes.md "wikilink")（預設值），或以「選定的內容」來同步。但Apple
TV不僅能以同步的方式儲存至[硬碟](../Page/硬碟.md "wikilink")，還能當作一部點對點的數位媒體接收器，可以經由網路串流和播放多媒體資料。Apple
TV亦包括非正式的Wireless-n供串流720p的高解析度影片。

Practical Technology評論指，Apple
TV內建的串流功能令裝置不再需要更大的儲存裝置。Macworld的克里斯布瑞恩說，如果Apple
TV缺乏良好的串流能力、足夠的儲存空間和快速的同步過程，將是Apple TV的困擾。

Apple TV能串流最多五部電腦，或者五部Apple TV連接一部電腦。在單一網路下，iLouge的Jeremy
Horwitz進行了一項測試，嘗試將兩部Apple TV，一部電腦、多部電腦和一部Apple
TV、多部電腦與多部Apple TV連接起來，結果全部測試成功。不過Jeremy
Horwitz指出，在同一時間內同步多部Apple TV可能會導致網路速度緩慢。

### 外觀和使用者介面

Apple TV以簡單的Front
Row作為使用界面，並提供六個內置程式（電影、電視節目、[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")、[Podcast](../Page/Podcast.md "wikilink")、照片），並且在第一頁選單讓使用者改變“設定”和“來源”選項或開啓其他子選單。Apple
Remote可用來控制選單。按向上或向下按鈕來控制光棒移動，再按播放鍵確定。向左及向右按鈕在觀賞影片時，用來倒轉和快轉。播放音樂時，則是用來選擇上一首/下一首，但上下按鈕不能用來控制音量。

除了“[電影](../Page/電影.md "wikilink")”和“電視節目”，“電視節目”程式允許使用者以顯示內容或日期來分類。“電影”程式也允許使用者如Mac的Front
Row般觀賞最新的電影預告片。所有視訊內容，包括電影、電視節目、音樂錄影帶及Video Podcast，皆附有書籤功能。Apple
TV會自動記錄上一次的觀看記錄，並在下一次繼續播放。音樂程式中的分類類似於iOS中的Music應用程式，分為演出者、專輯、歌曲、歌曲類型及作曲者，並且提供隨機播放和有聲書功能。當選擇某一項項目時，專輯封面會在旁邊以動畫展示。當播放音樂或[Podcast時](../Page/Podcast.md "wikilink")，Apple
TV會以翻轉的動畫來顯示專輯封面和資訊。<sup>[來源請求](../Page/[Wikipedia:列明來源.md "wikilink")\]</sup>

2007年6月20日，1.1版本的軟體更新增加了[YouTube程式](../Page/YouTube.md "wikilink")，同時也提供了家長監護功能，以限制[YouTube的內容](../Page/YouTube.md "wikilink")。在[Podcast程式中](../Page/Podcast.md "wikilink")，只有影片或音樂[Podcast才能播放](../Page/Podcast.md "wikilink")。TWIT和Leo
Laporte指出，將[Podcast的功能加入Apple](../Page/Podcast.md "wikilink")
TV提高了Podcast的重要性，並且會有更多的廠商願意製作與Apple
TV相容的Podcast。在“設定”選項，使用者可以對機器與遙控器進行配對、更新軟體及設定視訊及音訊的功能。“來源”選項中，可以選擇與哪些電腦進行連接。不論是同步或串流，皆須要求使用者輸入配對密碼。

### 支援格式

所有的多媒體資料皆須以Apple
TV支援的格式才能進行播放。它支援[H.264視訊編碼](../Page/H.264.md "wikilink")，最高解析度達[720p](../Page/720p.md "wikilink")（1280Ｘ720）24
fps，而[MPEG-4視訊解碼的最大解析度為](../Page/MPEG-4.md "wikilink")432p（720Ｘ432）或640Ｘ480（30
fps）。音訊方面則支援[AAC](../Page/AAC.md "wikilink")（16 至 320
kbit/s），[MP3](../Page/MP3.md "wikilink")（16 至 320 kbit/s）、MP3
VBR，[Apple
Lossless](../Page/Apple_Lossless.md "wikilink")、[AIFF](../Page/AIFF.md "wikilink")、[WAV](../Page/WAV.md "wikilink")。它也支援數位版權保護技術。圖像則支援[JPEG](../Page/JPEG.md "wikilink")、[BMP](../Page/BMP.md "wikilink")、[GIF](../Page/GIF.md "wikilink")、[TIFF和](../Page/TIFF.md "wikilink")[PNG](../Page/PNG.md "wikilink")。由於[iTunes比Apple](../Page/iTunes.md "wikilink")
TV支援的檔案格式多，因此同步時有機會因為把不支援的內容同步了至Apple TV而產生錯誤訊息。

Apple TV可以連線至iTunes Store，並在“電影”、“電視節目”或“音樂”中，取得預告片或試聽歌曲。Apple
TV也支援[iTunes上免費的媒體](../Page/iTunes.md "wikilink")（例如:
[Podcast](../Page/Podcast.md "wikilink")），但不支援[iOS遊戲](../Page/iOS.md "wikilink")。此外，雖然AirPort
Express（另一種Apple的音訊播放產品）支援網路廣播功能，但Apple TV則沒此功能。

雖然Apple TV的音效晶片支援7.1[環繞音效](../Page/環繞音效.md "wikilink")，但Apple
TV官方支援的只有杜比專業邏輯音效（[Dolby Pro
Logic](../Page/Dolby_Pro_Logic.md "wikilink")）模擬5.1聲道。[QuickTime與Apple](../Page/QuickTime.md "wikilink")
TV皆無法解碼[AC-3](../Page/AC-3.md "wikilink")、[dts等音效](../Page/dts.md "wikilink")，但仍可以透過[光纖](../Page/光纖.md "wikilink")，以原始音訊的方式傳送至支援5.1聲道的擴大機，來產生5.1聲道的音效，不過從iTunes
Store下載的媒體只支援至4.0[環繞音效](../Page/環繞音效.md "wikilink")。

除了從iTunes Store獲取媒體之外，在Apple
TV出貨前，蘋果又釋出[QuickTime的更新版](../Page/QuickTime.md "wikilink")，此版本增加了“輸出至Apple
TV”選項，能將原本不支援的媒體格式重新編碼為支援的格式。有些軟體也新增了此選項，例如iMovie。另外，有些第三方的轉換工具也支援“輸出至Apple
TV”的功能，[Macworld建立了一本指南](../Page/Macworld.md "wikilink")，內容介紹了幾款轉換工具以及如何轉換至Apple
TV所支援的格式。

## 规格

[Apple_TV.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Apple_TV.jpg "fig:Apple_TV.jpg")
[AppleTV_connectors.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AppleTV_connectors.png "fig:AppleTV_connectors.png")

| 规格表      |
| -------- |
| 型号       |
| **发布日期** |
| **处理器**  |
| **图形芯片** |
| **内存**   |
| **存储容量** |
| **连接性**  |
| **网络**   |
| **视频**   |
| **音频**   |
| **电源**   |
| **尺寸**   |
| **重量**   |
| **操作系统** |
|          |

## 修改

Apple
TV發佈後，某些使用者即開始著手研究其是否可以修改（即類似[iOS的](../Page/iOS.md "wikilink")[越獄](../Page/越獄.md "wikilink")）。在Apple
TV開售之後幾天就已出現了修改的方法。Apple默許使用者修改Apple TV，但一經修改保固便會失效，除非將其恢復至出廠預設值。
某些新聞網站報導了如何讓使用者自行將Apple
TV更換更大空間的[硬碟](../Page/硬碟.md "wikilink")、植入[AC-3](../Page/AC-3.md "wikilink")（[Dolby
Digital](../Page/Dolby_Digital.md "wikilink")）5.1聲道解碼器、增加其他解碼器、Back
Row等附加元件。appletvhacks.net和fatwallet.com網站提供1000元美金，以獎勵使用者開發出啟動Apple
TV的[USB插槽連接其他外接裝置的功能](../Page/USB.md "wikilink")。2007年7月28日，[USB修改者發佈了](../Page/USB.md "wikilink")1.0版本的Apple
TV軟體，但是此版本無法提供1.1版本的YouTube功能。
經過修改，使用者可以經由[SSH來控制Apple](../Page/SSH.md "wikilink")
TV、在其他[Mac上安裝Back](../Page/Mac.md "wikilink") Row，以及在Apple TV上安裝標準的[Mac
OS
X或](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")[Linux](../Page/Linux.md "wikilink")。
Apple TV 在1.1版本將所有的漏洞全數移除，雖然Apple
TV仍然可以再次修改，但支援遠端遙控的元件如remotemanagement、applefilesever等皆被去除。6月底，修改者又再度將之前失去的功能修補回來。“安全更新”的選項讓使用者自行決定是否升級Apple
TV 1.1版本更新，以保留網路功能。

## 限制

### 功能

Apple TV只能由家用電腦的[iTunes來購買iTunes](../Page/iTunes.md "wikilink")
Store上商品，因此該限制的存在引起了許多人的關注。雖然Apple
TV使用者可以透過網際網路觀看[YouTube影片及電影預告片](../Page/YouTube.md "wikilink")，但假若想得到購買[影片](../Page/影片.md "wikilink")、[音樂等的功能就只能透過電腦上的](../Page/音樂.md "wikilink")[iTunes進行操作](../Page/iTunes.md "wikilink")。一些競爭對手的產品可以直接經由網際網路下載電影，但Apple
TV的使用者卻無法由機器購買任何iTunes Store上的商品。 有些使用者亦希望Apple TV能提供個人數位錄影功能，但雖然Apple
TV並不提供電視選台器，使用者仍然可以透過第三方軟體將選台器及個人數位錄影機連接至家用電腦。PVR軟體可將其連接至iTunes，打開HDTV錄製清單並在Apple
TV上播放。 有些使用者認為Back
Row使用界面缺少了iTunes的標準功能，包括評分項目、從多部電腦同步、隨機播放、停止隨機播放、顯示影片時間軸、網路廣播功能和[iOS遊戲等基礎功能](../Page/iOS.md "wikilink")。

### 元件

Apple TV是一個帶有限制的媒體播放機。雖然Apple
TV支援與[iOS裝置相同的](../Page/iOS.md "wikilink")[MP4和](../Page/MP4.md "wikilink")[H.264解碼器](../Page/H.264.md "wikilink")，亦可以利用轉換工具重新把媒體編碼，但須花費大量的時間來進行“失真”的轉換。由於[iTunes或Apple](../Page/iTunes.md "wikilink")
TV皆無法輸出[AC-3音效格式](../Page/AC-3.md "wikilink")，因此Apple
TV無法支援5.1聲道音效。但從Apple TV的「take 2」起，Dolby Digital
5.1環繞音效正式受官方支援，環繞音效可經由光纖傳送至擴大機進行解碼。 Apple TV所提供的影片解析度也是其中一個焦點。以前在Apple
TV上播放1080i或1080p的高清影片時必須降低解析度，但現已可透過Video
[Podcast來取得在iTunes](../Page/Podcast.md "wikilink")
Store上的720p高解析度影片。

### 硬體

Apple
TV雖然無法在傳統[電視機上使用](../Page/電視機.md "wikilink")，但只要電視機支援[色差輸入](../Page/色差輸入.md "wikilink")，仍然可以透過色差端子來獲得非正式480i的支援。[RCA](../Page/RCA.md "wikilink")／[AV端子](../Page/AV端子.md "wikilink")／[R/RF端子皆不受Apple](../Page/R/RF端子.md "wikilink")
TV的支援。評論家指出「Apple已經預先準備未來，也許你現在沒有高解析度電視，但將來你一定會有」。 有些使用者認為Apple
TV應該增加由Apple Remote來控制音量的功能。Apple Remote能控制Mac上Front
Row的音量，但卻無法在Apple TV上得到同樣的功能。目前Universal Remote已可支援Apple
TV並控制音量。 Apple TV僅附有一條電源線，有些使用者認為應附有音訊／視訊連接線。其他使用者則認為Apple
TV有太多的連接選擇去支援視訊線材，因此Apple將透過第三方供應商提供使用者較廉價的視訊線材。
Apple
TV亦提供[USB插口](../Page/USB.md "wikilink")，但就保留了許多功能，似乎僅保留給服務診斷之用。有些使用者認為[USB應該開放給外接裝置使用](../Page/USB.md "wikilink")，但透過串流的方式連接至電腦上[iTunes或USB的內容也能解決問題](../Page/iTunes.md "wikilink")。
Apple TV在運行時會產生高熱，有時甚至能達到攝氏44度（華氏110度）。蘋果表示此為正常現象，因為Apple
TV是設計為安靜模式運作。有些使用者建議將機器放於通風良好的場所，不使用時則將之切換為睡眠模式，以節省用電量和減低熱力。

### iTunes和QuickTime支援

除了[YouTube和電影預告片](../Page/YouTube.md "wikilink")，Apple
TV必須經由iTunes來獲得主要媒體來源。從iTunes
Store所購買的影片，包含了描述、內容簡介、評分等資訊標籤，這些資訊於Apple
TV中亦可顯示，但是必須以第三方工具軟體來編輯資訊標籤。[iTunes提供](../Page/iTunes.md "wikilink")[CD匯入功能](../Page/CD.md "wikilink")，但[DVD則必須透過第三方工具軟體來達成](../Page/DVD.md "wikilink")。
某些使用者提到，在QuickTime中的“輸出至Apple TV”選項運作緩慢，不過可以透過與QuickTime相容的硬體編／解碼器來加速性能。

### 過去的缺陷

2007年3月，測試人員發現Apple
TV缺乏支援外接式儲存裝置的功能，40GB的容量很容易就讓使用者用罄。因此，2007年5月下旬，Apple推出了160GB版本的Apple
TV。另外，過去Apple
TV曾經限制照片同步，但此問題已於2007年6月的[iTunes升級時修復](../Page/iTunes.md "wikilink")。

## 銷售

## 参见

  - [Apple Interactive Television
    Box](../Page/Apple_Interactive_Television_Box.md "wikilink")，90年代中期的一个类似产品
  - [LocationFree
    Player](../Page/LocationFree.md "wikilink")，[索尼出品的一个基于](../Page/索尼.md "wikilink")[互联网的多媒體设备](../Page/互联网.md "wikilink")，可以播放网路DVD,
    CATV，和PVR内容并无线傳輸到电视上。
  - [Elgato](../Page/Elgato.md "wikilink")'s EyeHome，2004年发布的Mac用多媒体播放器
  - [Google TV](../Page/Google_TV.md "wikilink")
  - [Apple_TV_Remote](../Page/Apple_TV_Remote.md "wikilink")
  - [Apple TV (應用程式)](../Page/Apple_TV_\(應用程式\).md "wikilink")

## 參考資料

[iFixit 拆解Apple TV
第三代](https://www.ifixit.com/Teardown/Apple+TV+3rd+Generation+Teardown/8293)

[broadcom BCM4330
藍牙晶片產品說明](https://web.archive.org/web/20140924174423/http://zh-tw.broadcom.com/products/Wireless-LAN/802.11-Wireless-LAN-Solutions/BCM4330)

## 外部链接

  - Los Angeles Business Journal report
    [1](http://losangeles.bizjournals.com/losangeles/stories/2006/09/11/daily17.html)
  - [Engadget](../Page/Engadget.md "wikilink") report
    [2](http://www.engadget.com/2006/09/12/live-from-the-steve-jobs-keynote-its-showtime/)
  - [Gizmodo](../Page/Gizmodo.md "wikilink") Article
    [3](http://www.gizmodo.com/gadgets/apple/apple-itv-wirelessly-stream-content-to-your-tv-200138.php)
  - [蘋果主席喬布斯介紹Apple TV](http://www.youtube.com/watch?v=9SjM7Zw_OK0)
  - [Apple TV產品網站](http://www.apple.com/tw/tv/)

[Category:苹果公司](../Category/苹果公司.md "wikilink")
[Category:蘋果公司硬體](../Category/蘋果公司硬體.md "wikilink")
[Category:ITunes](../Category/ITunes.md "wikilink")
[Category:電視技術](../Category/電視技術.md "wikilink")
[Category:2007年面世的產品](../Category/2007年面世的產品.md "wikilink")

1.
2.  <https://web.archive.org/web/20100902211653/http://news.yahoo.com/s/ap/20100901/ap_on_hi_te/us_tec_apple>
3.  <http://www.ifixit.com/Teardown/Apple-TV-2nd-Generation-Teardown/3625/2>
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.